**爱德华·冯·柏姆-厄尔默利男爵**（） (1856年2月12日 - 1941年12月9日)
[第一次世界大战时](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")[意大利出生的奥地利军官](../Page/意大利.md "wikilink")，[奥匈帝国中的一名](../Page/奥匈帝国.md "wikilink")[陆军元帅](../Page/奥地利陆军元帅.md "wikilink")。

柏姆-厄尔默利1856年2月12日出生在意大利中部海滨城市安科纳，他的父亲是一名少校。1875年9月，柏姆-厄尔默利加入了奥匈帝国陆军，1895年任第13枪骑兵团（隶属于第1骑兵师）的中校团长。后出任第16骑兵旅（驻普雷斯堡）旅长，第7骑兵师师长，第12步兵师（驻克拉科夫）师长和第1军（驻克拉科夫）军长。他的军衔由上校升到了骑兵上将。

1914年第一次世界大战开始时，柏姆-厄尔默利指挥奥地利第2集团军，负责对[塞尔维亚的进攻](../Page/塞尔维亚.md "wikilink")。在俄国动员以后，第2集团军被派到俄国牵制俄国前线。加强德奥同盟军队。

在1916年5月柏姆-厄尔默利晋升为[大将](../Page/大将.md "wikilink")，1917年8月，他被封为男爵。1918年1月31日他还被擢升为陆军元帅。在1918年3月，他的军队占据[乌克兰](../Page/乌克兰.md "wikilink")。他的军团在战争结束后在[敖德萨被解散](../Page/敖德萨.md "wikilink")。

这场战争结束后他在[捷克斯洛伐克定居](../Page/捷克斯洛伐克.md "wikilink")，捷克斯洛伐克政府赠与他一笔退休金和授予他预备役将军的军衔。1928年他甚至成为捷克斯洛伐克的军队的陆军上将。

当[苏台德地区被德国吞并后并被改为德国的一个州](../Page/苏台德地区.md "wikilink")，他支持德国对苏台德区的吞并。这赢得了德国的欢迎。1940年10月31日，85岁高龄的柏姆-厄尔默利男爵被授予德国国防军荣誉陆军元帅军衔，这在当时是很罕见的——在两次世界大战期间都获得元帅军衔，尽管德军的军衔是荣誉性质的——他是唯一一位前奥军将领被授予德国国防军元帅军衔的。1941年12月9日，这位奥匈帝国和第三帝国的双料元帅在特罗保的家中去世。德国方面为他在[维也纳举行了隆重的国葬](../Page/维也纳.md "wikilink")。

[B](../Page/category:意大利人.md "wikilink")
[category:納粹德國元帥](../Page/category:納粹德國元帥.md "wikilink")
[B](../Page/category:1856年出生.md "wikilink")
[B](../Page/category:1941年逝世.md "wikilink")